\begin{task}{26.10}
  Через точку $M(4,-3)$ провести прямую так, чтобы площадь треугольника,
  образованного ею и осями, была равна $3$. Система координат прямоугольная.
\end{task}

\begin{solution}
  \begin{figure}[ht]
    \centering
    \incfig{26-10}
    \label{fig:26-10}
  \end{figure}
  $S = S_{OAB} = 3$.  \\
  Треугольник $OAB$ прямоугольный $\implies$ $S = \frac{1}{2} \times OA \times
  OB = \frac{ab}{2} = 3$ $\implies$ $ab = 6$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      A(a,0)
      , \quad
      B(b,0)
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Уравнение прямой:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \frac{x}{a} + \frac{y}{b} = 1
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      bx + ay = ab
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      bx + ay = 6
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Подставляем координаты точки $M$, принадлежащей прямой.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      4b - 3a = 6
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        4b - 3a = 6,  \\
        ab = 6.
      \end{cases}
      \begin{cases}
        b = \frac{6}{a}, \\
        \frac{24}{a} - 3a = 6.
      \end{cases}
      \begin{cases}
        b = \frac{6}{a}, \\
        \frac{8}{a} - a = 2.
      \end{cases}
      \begin{cases}
        b = \frac{6}{a}, \\
        \left[
          \begin{array}{lr}
            a = 2,  \\
            a = -4.
          \end{array}
        \right.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \left[
        \begin{array}{lr}
          \begin{cases}
            b = 3,  \\
            a = 2;
          \end{cases}   \\
          \begin{cases}
            b = -1.5,  \\
            a = -4.
          \end{cases}
        \end{array}
      \right.
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Получаем два возможных уравнения прямой:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \left[
        \begin{array}{lr}
          \frac{x}{2} + \frac{y}{3} = 1,  \\
          \frac{x}{-4} + \frac{y}{-1.5} = 1.
        \end{array}
      \right.
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \left[
        \begin{array}{lr}
          3x + 2y - 6 = 0,  \\
          3x + 8y + 12 = 0.
        \end{array}
      \right.
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
